\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Luftelementar}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großer Elementar, neutral}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {15},
        hit-points  = {90 (12W10+24)},
        speed       = {0 m, Fliegen 27 m (Schweben)}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 14,
        dex = 20,
        con = 14,
        int = 6,
        wis = 10,
        cha = 6
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        damage-resistances = {Blitz, Schall; Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe},
        damage-immunities = {Gift},
        condition-immunities = {Bewusstlos, Erschöpft, Festgesetzt, Gelähmt, Gepackt, Liegend, Vergiftet, Versteinert},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {Aural},
        challenge = 5
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Luftgestalt}
        Der Elementar kann in den Bereich einer feindlich gesinnten Kreatur eindringen und dort stoppen. Er kann sich durch einen engen Bereich mit einer Breite von nur 2,5 Zentimetern bewegen, ohne sich quetschen zu müssen.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Elementar führt zwei Hiebangriffe aus.

        \DndMonsterAction{Hieb}
        Nahkampfwaffenangriff: +8 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 14 (2W8+5) Wuchtschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Hieb,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+8,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=14 (2W8+5),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Wirbelwind (Aufladung 4–6)}
        Jede Kreatur im Bereich des Elementars muss einen SG-13-Stärkerettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, so erleidet das Ziel 15 (3W8+2) Wuchtschaden, wird bis zu sechs Meter weit in eine zufällige Richtung vom Elementar weggeschleudert und umgestoßen. Wenn ein geschleudertes Ziel mit einem Objekt wie einer Wand oder dem Boden kollidiert, erleidet es 3 (1W6) Wuchtschaden je drei Meter, die es geschleudert wurde. Kollidiert das Ziel mit einer anderen Kreatur, muss diese einen SG-13-Geschicklichkeitsrettungswurf bestehen, oder sie erleidet den gleichen Schaden und wird umgestoßen. Ist der Rettungswurf erfolgreich, erleidet das Ziel den halben Wuchtschaden und wird weder weg- noch umgestoßen.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
